[港版X Japan Hide] 男警紀律部隊宿舍內「上吊」亡 警查是自殺還是意外奪命

男警紀律部隊宿舍內「上吊」亡，警查是自殺還是牽引繩意外奪命

秀茂坪順利紀律部隊宿舍昨晚10時許發生男警員疑似「上吊」自殺事件。警方指一名47歲姓周警員，被十多歲兒子發現在宿舍單位內以布帶疑似「上吊」，昏迷不醒，兒子將其解下並報警求助，救護員接報到場，將他送聯合醫院，惟經搶救後證實不治。警方今早指初步相信事件沒有可疑，現場沒發現遺書，死因有待驗屍後確定，並把案件列作「有人上吊」處理。不過警隊內部事後卻有人質疑死亡事件可能是意外，警方消息則指，會調查事件究竟是自殺還是意外，但據了解死者椎間盤有問題，近年受病魔困擾。

喪命的高級警員叫阿榮，47歲，生前主要是守粉嶺法院，多年來受椎間盤病患之苦，近日曾向家人透露死念，故表面看確有自殺的動機。但警隊內部盛傳whatsapp信息卻有人引述消息，質疑事件可能是意外而非自殺，指男警可能是酒後用布帶做「頸牽引」動作，望紓緩頸椎不適，卻意外變「上吊」喪命，「好大機會係（阿榮）飲完酒，晚餐後獨自在客廳做頸牽引時出事」。

該消息人士又聲稱，警員阿榮昨晚情緒正常，沒有自殺先兆，他在順利紀律部隊宿舍內，昨晚由兩名兒子陪伴。至昨晚10時10分，一切仍正常，兩個仔於是入房溫書，未料幼子十分鐘後走出客廳，卻驚見父親「坐喺地下，頸掛上（疑似）牽引繩，不醒人事」，故懷疑死亡事件是意外。另有認識死者的高級警官亦聲稱，死者患有腰痛，所會「安裝條繩，牽引頸椎及腰椎」，讓身體可鬆弛一下「好瞓啲」，故同認今次事件是意外。

警員心理健康及壓力問題近日惹人關注，上月22日，一名37歲休班警員被發現倒卧德田邨德盛樓平台，懷疑從高處跳下自殺，當場身亡。該名休班警員於7月21日涉嫌用手提電話偷拍裙底被捕，獲准保釋後即跳樓亡，故懷疑是畏罪自殺，據悉死者因患有柏金遜症影響仕途，近年一直鬱鬱不歡。

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台「Open噏」：

呢d就去查
平時浮屍就無可疑

依啲就查得咁仔細

飛落街嗰啲就無可疑

一個一個等報應啦 死黑狗

報應

係報應。下個到邊個黑警

呢啲就冇可疑

抵撚死死得好

負皮我俾嘅，屌你老母同黑警一齊死全家啦，唔好用黑狗同Hide比

查佢老母咩
啱啱買左份保險想呃意外死咋
你唔好話自己WFH冚埋国旗

同Hide相提並論做乜鳩

又一白警俾暗殺

咪撚搵hide嚟比啦屌你

藍絲：係黃之鋒派人殺架

意外有得入浩園？

如果唔係自殺,咁第一個發現條屍嘅人就係最可疑.即係狗仔.

啱

可能係自己個仔殺老豆
佢個仔一定係黃絲曱甴
唔可以放過佢個仔

係咪有冤魂？

咁意外可以幫個嫂留返間屋，之後再慢慢溝

自殺又好，意外又好，都係抵撚死